有冇d書/片係講分析相片

例如講構圖，色調，想表達d乜...
thx

[size=6]龍虎豹[/size=6]

攝影師之眼

構圖同光，色呢啲後制都得。如果你有心我就教你啦。

John Berger 既Way of seeing

不了，要返工

大師快開班

你追下我啲post都大把野學到。

係 不過我真係頂唔順 真係好悶
如果樓主有興趣睇理論可以睇呢本 好出名

John Berger唔止ways of seeing
仲有觀看的視界
攝影的異義等等

Susan Sontag一堆
論攝影
旁觀他人之痛苦

有本叫這就是當代攝影都好好
（譯得有d難睇但講既野好好的）

可以睇埋台灣攝影之聲雜誌
成日會搵到好多好勁既artist訪問

thx

伍振榮 榮榮

之前剛剛睇完
作為理科仔
入面用嘅language對我黎講需要更長時間理解

本書講攝影的部份唔多
甚至對相機的出現有所保留
節錄部份內文:
"The camera isolated momentary appearances and
in so doingdestroyed the idea that images were timeless.
Or, to put it another way, the camera showed that
the notion of time passing was inseparable from the experience of the visual (except in paintings). "

"The uniqueness of every painting was once part of the uniqueness of the place where it resided.
Sometimes the painting was transportable.
But it could never be seen in two places at the same time.
When the camera reproduces a painting,
it destroys the uniqueness of its image.
As a result its meaning changes.
Or, more exactly, its meaning multiplies and fragments into many meanings"

除咗攝影
本書反而更著墨於畫作嘅分析、含意，以至與社會嘅互動
例如裸體畫的特色、裸體畫如何反映兩性間嘅地位差異
對畫作成為富人炫耀財富嘅批判
亦係未段帶出廣告硬照透過模仿或借用古典畫作
去推使大眾追求奢華的生活方式

我唔敢話呢本書可以令你對攝影有更深認識
但起碼使你知道畫作或照片內嘅 details 可以包含唔少嘅意義
最後，分享多一段較深刻嘅內容

"If the new language of images were used differently,
it would, through its use, confer a new kind of power.
Within it we could begin to define our experiences more precisely in areas
where words are inadequate. (Seeing comes before words.)
Not only personal experience,
but also the essential historical experience of our relation to the past:
that is to say the experience of seeking to give meaning to our lives,
of trying to understand the history of which we can become the active agents."

我會更推介 John Berger 的另一本著作 Understanding a Photograph
亦有講 Eugene Smith, Henri Cartier-Bresson 同 Salgado

頭兩條片係 Bruce Gilden 評相
佢對相嘅評價好值得去深思

另外係記錄Garry Winogrand 攝影嘅心態

係悶既，當年讀design要讀喱本野